瘦腳變黑腿 港女：朋友問我係咪家暴

女為悅己者容，因為男友笑她腳粗，曾小姐為求健美，前往美容院做腳部療程，豈料卻惡夢連場。

「參加療程目的想收緊大腿，不想太肥，著衫都好睇啲。」任文職工作、月薪約一萬元的曾小姐表示，看到美容廣告有明星擔任代言人，認為可靠及有信心保證，年初到尖沙咀海防道美容院，最初以體驗價$474參加排濕塑身療程，及後受到職員多次疲勞轟炸游說下，指她下身水腫，向她推銷試做另一個效果更佳的《黑剛》療程，有助去除腳部水腫及收緊線條，曾小姐前後兩次合花費逾兩萬多元購買《黑剛》療程。

「我做第一二次都無事，但第三次按摩師以機頭來按我對腳，手勢力度較大，我好痛，已即時反映，佢就話度數已調教至最小。」豈料回家後，大腿出現無數瘀痕，活像被人打了一頓，「坐立不安，就連瞓覺轉身都好痛」。

她向美容院反映，經理安慰她皆因身體毒素太嚴重，乳酸菌比較多，瘀傷由內發出，情況經常發生，瘀痕過幾天便會退減。

惟持續痛楚一星期，曾小姐逐到診所求醫，家庭醫生指瘀傷較嚴重，著她到醫院作詳細檢查。「我6月13日去聯合醫院急症室求診，醫生指傷勢一定由外物所造成，並非裡面毒素或其他所引致。」

她在上班的日子也不敢穿著短褲，怕被同事看到，「自己都無法面對雙腳會搞到咁，坐低再起身都痛，屋企人都有怪責我，朋友均一致問我係咪被人家暴。」

事件為她帶來不少困擾，心神不寧，無法安睡及進食，擔心以後無法再穿短褲或泳衣示人。她狠批美容院失誤導致她損傷，又不願承擔責任，多次要求退款不果，「佢話係你問題，態度好差，就算經消委會介入，解決方案亦只能換取產品及療程，但搞到對腳咁，我無勇氣再去美容院做任何療程，以後都唔會再做。」

本刊向該美容院查詢，惟截稿前仍未接獲回覆。

皮膚科專科醫生陳厚毅指出，事主雙腳呈現出很多瘀傷，範圍不規則，應受外物所影響，有機會能量和力度加大，過程中產生痛楚。他指儀器操作不當，皮膚因而受損，輕微損傷有機會癒合，重則有機會損害真皮層，可能會引致疤痕增生，或者有色斑沉澱及印記，並確保儀器衛生，如果是共用，之前沾污帶有血液，有機會經過血液傳播其他細菌及病毒去下一位使用者，更嚴重是磨損皮膚，細菌沾污儀器，有機會將細菌帶入血液，或感染敗血性休克及有生命危險。

港女

圖？

月薪約一萬元的曾小姐

窮人減肥